正能量文轉貼！其實我地係順風緊

習近平一連做了兩個自殺決定：在澳門設立金融交易所及簽署喪權辱國的中美貿易協議。

香港抗爭半年，中南海最終得出來的結論是「棄港立澳」，想藉所謂的澳門「一國兩制楷模」來掩蓋香港一國兩制失敗，並將大灣區改劃，將人民幣結算中心和金融重心由香港移去澳門，如同在澳門複製上海和深圳的失敗。不過，當中還有另一個隱性原因，也是靠缺乏政治智慧的陳茂波爆響口才公諸於世：美國通過《香港人權及民主法》打擊大灣區的創科發展。

甚麼意思？

大灣區以至中國的創科發展，一直有賴香港的特殊地位轉移技術和零件。（還記得香港幫伊朗偷運核彈關鍵元件嗎？）

急於改立澳門，是因為沒有《澳門人權及民主法》，中共接下來一年的工作，就是將一些齷齪的任務從香港移至澳門，避免被美國商務部的香港專員盯上。所以，很抱歉，本來置身事外的澳門商家有禍了，因為中共現將制裁的風險攤分於你們。

至於貿易協議，股市爆升看似一片昇平，大家都忽略了一個致命問題：中國得到了甚麼，付出了甚麼？

得到的就是12月15日不加1600億美元貨值關稅和特朗普的所謂停戰承諾，付出了500億美元買農產、停止知識產權盜竊及最喪權辱國的一點：間接認受美方監國、督察技術性改革的進行程度。

不難估計，輿論一定會吹捧中國贏了，特朗普屈服，但實情是甚麼？就是在美國國會將通過《國防授權法》，封殺比亞迪、大疆等中企，禁止商務部給予華為豁免，全力支持台灣擴軍，甚至額外撥款一筆來支持香港事務的此際，中國一點反擊也沒有，習近平仍執意簽貿易協議，來吧我甚麼都應承——你能想像清朝的官聽到簽署《南京條約》的消息歡呼嗎？

所以，香港的朋友，不要為此低落。我們還有其他值得你低落的東西。

作者

光復香港，時代革命

Push

推

👍🏻推

好文

正 會唔會令澳門豬都覺醒埋
仲有同伍淑清fd底既何家有排受

士氣 ++

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

下
邊有失落過